第一次養貓，佢唔肯飲水

3個月大，
每日分三餐食一罐5.5oz Wellness
每次都有另外加少少水溝開
但我估應該唔夠每日所需

個籠入面會放一碗水
日日都換水，但佢從來都唔會飲

同埋喺廳都開咗個小佩飲水機
但係佢有幾次行埋去聞兩嘢就跑走
應該係驚個水機

好擔心佢飲唔夠水，
因為養佢呢兩個星期真係未見過佢飲水
有無方法可以訓練佢唔驚部飲水機？

試下係水度加啲貓草

圖呢

貓抓板加咗貓草都無興趣
暫時對貓草係無咩反應

同埋部機都會過濾走d草

咦原來罐糧叫Nature’s Variety Instinct
唔敢同佢轉乾糧，驚佢唔識要飲水

你要自己飲一次比佢睇佢就會學識飲

試過
佢望住我飲跟住就走咗

岩 我果隻都係 飲完要Lam下隻貓

貓罐加水
留意每日有無小便
轉用水機

最尾手段用針筒迫佢入

係呀要lam下隻貓

要捉住佢係佢面前lam啲水
唔係點學識

買水機
買左之後我隻貓飲多左

自
無睇到你用緊

Agree, 貓鍾意舔曬啲水先食固體野。有去廁所應該就ok。
之前唔記得睇邊本書話貓主要由食物吸收水份，真係好口渴先會飲水。 但係買左水機後佢真係飲多好多水

啲貓鍾意流動既水

流動水機或者魔力碗

依家邊到有得賣

識笑咁

罐罐加啲啲水啦

笑得好甜

據聞貓既祖先係沙漠生活，所以大部分貓係唔鍾意飲水！
但係唔代表唔洗飲水，所以你要監佢飲，keep住飲先健康，貓經常有腎病，就係因為唔飲水...
我隻貓細時都唔飲水，到有排飲多左，直頭會攞水飲，咁就睇下醫生，原來有糖尿病...因為咁所以會特別頸喝。

貓糧
好重要
如果太重味佢地又唔飲水好易結石
疴唔到尿
極高致死率

濕糧既比例都要多D

唔好聽D 人講
渴佢就會飲家啦

貓係唔❌會的

水機寵物店大把 帶佢埋去 用水沾濕佢個嘴 做幾次佢就知果度有水飲

我想知魔力碗
之前上網賣人地嘅 超好用
但俾佢地打爛左 市面已經見唔到